突發！手足小心！人面識別技術發展帶口罩都認到人

日本 NEC(6701-JP) 於週四 (24 日) 表示，由該公司所研發出的全新人臉辨識技術，即使判別對象戴上口罩，藉由眼部附近特徵仍可達到 99.9% 以上的準確度。NEC 聲稱他們的人臉辨識技術可應付各種形狀及花樣的口罩，預定在 10 月上旬開始提供。

NEC 股價週四 (24 日) 收在每股 6000 日圓，較上個交易日上揚 1.52% 或 90 日圓。

NEC 過去的人臉辨識技術，已經有辦法判別戴上口罩後的面孔。但是這回他們的全新辨識技術，則是將研發重點放在戴上口罩時的面孔，提高了準確度及實用性。

新技術在偵測到人臉後，系統會先判定辨識對象是否有戴上口罩。如果發現有戴上口罩，會立即轉手給新技術來進行辨識，系統所截取到的局部個人特徵會與個人的面孔資料進行比對。也不論對象是否有戴上口罩，皆可進行高精確度的人臉認證。

NEC 的這項新技術從 9 月底起，將用在該公司東京總公司大樓的出入閘門。該系統搭配熱感應攝影機使用，也有助於因應肺炎疫情。

在新冠肺炎 (COVID-19) 全球大流行的影響下，非接觸式技術與戴上口罩時的各種問題因應也有愈來愈多的需求發生，NEC 的全新人臉辨識技術也跟著應運而生。目前在日本國內外的機場、大型會場以及主題樂園等，都已經廣泛使用 NEC 的技術。伴隨新常態發展，應用範圍也應該會更加寬廣。

呢d科技最仆街係因為可以老屈，就算唔係你，個software可以話係你

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

一早可以
但成本問題 要搵一個人可能要開幾日機
所以覺得被鎖定就要特別小心

政府內部技術比商用起碼快三年。。。。u 諗 u..

樓豬專貼垃圾clickbait 拉

突發！美國太平洋艦隊司令：支那9敵意越過中線 美軍即可開火

條link標題已經係
美1950年劃下台海中線…解放軍「有敵意」跨越 美戰機可迎戰開火
佢特登唔po 再fake人話突發

試下咁: